{
    "a. Download or Upload Video": "a. 下载或上传视频",
    "Delete and Reselect": "删除并重新选择",
    "Enter YouTube link:": "输入YouTube链接:",
    "Resolution": "分辨率",
    "Download Video": "下载视频",
    "Or upload video": "或上传视频",
    "Youtube Settings": "Youtube设置",
    "Cookies Path": "Cookies文件路径",
    "LLM Configuration": "LLM配置",
    "API_KEY": "API密钥",
    "BASE_URL": "BASE_URL",
    "MODEL": "模型",
    "Openai format, will add /v1/chat/completions automatically": "OpenAI格式,将自动添加/v1/chat/completions",
    "click to check API validity": "点击检查API有效性",
    "API Key is valid": "API密钥有效",
    "API Key is invalid": "API密钥无效",
    "Recog Lang": "识别语言",
    "Subtitles Settings": "字幕设置",
    "Target Lang": "目标语言",
    "Input any language in natural language, as long as llm can understand": "用自然语言输入任何语言,只要LLM能理解即可",
    "Vocal separation enhance": "人声分离增强",
    "Burn-in Subtitles": "烧录字幕",
    "Whether to burn subtitles into the video, will increase processing time": "是否将字幕烧录到视频中，会增加处理时间",
    "Video Resolution": "视频分辨率",
    "Recommended for videos with loud background noise, but will increase processing time": "推荐用于背景噪音较大的视频,但会增加处理时间",
    "Dubbing Settings": "配音设置",
    "TTS Method": "TTS方法",
    "SiliconFlow API Key": "SiliconFlow API密钥",
    "Mode Selection": "模式选择",
    "Preset": "预设",
    "Refer_stable": "稳定参考",
    "Refer_dynamic": "动态参考",
    "OpenAI Voice": "OpenAI语音",
    "Fish TTS Character": "Fish TTS角色",
    "Azure Voice": "Azure语音",
    "Please refer to Github homepage for GPT_SoVITS configuration": "请参考Github主页了解GPT_SoVITS配置",
    "SoVITS Character": "SoVITS角色",
    "Refer Mode": "参考模式",
    "Mode 1: Use provided reference audio only": "模式1:仅使用提供的参考音频",
    "Mode 2: Use first audio from video as reference": "模式2:使用视频中的第一段音频作为参考",
    "Mode 3: Use each audio from video as reference": "模式3:使用视频中的每段音频作为参考",
    "Configure reference audio mode for GPT-SoVITS": "配置GPT-SoVITS的参考音频模式",
    "Edge TTS Voice": "Edge TTS语音",
    "=====NOTE=====": "以下是st.py中的内容",
    "b. Translate and Generate Subtitles": "b. 翻译并生成字幕",
    "This stage includes the following steps:": "此阶段包含以下步骤:",
    "WhisperX word-level transcription": "WhisperX词级转录",
    "Sentence segmentation using NLP and LLM": "使用NLP和LLM进行句子分段",
    "Summarization and multi-step translation": "摘要和多步翻译",
    "Cutting and aligning long subtitles": "切割和对齐长字幕",
    "Generating timeline and subtitles": "生成时间轴和字幕",
    "Merging subtitles into the video": "将字幕合并到视频中",
    "Start Processing Subtitles": "开始处理字幕",
    "Download All Srt Files": "下载所有Srt文件",
    "Archive to 'history'": "归档到'history'",
    "Using Whisper for transcription...": "正在使用Whisper进行转录...",
    "Splitting long sentences...": "正在分割长句...",
    "Summarizing and translating...": "正在总结和翻译...",
    "Processing and aligning subtitles...": "正在处理和对齐字幕...",
    "Merging subtitles to video...": "正在将字幕合并到视频...",
    "⚠️ PAUSE_BEFORE_TRANSLATE. Go to `output/log/terminology.json` to edit terminology. Then press ENTER to continue...": "⚠️ 翻译前暂停。请前往`output/log/terminology.json`编辑术语。然后按回车键继续...",
    "Subtitle processing complete! 🎉": "字幕处理完成! 🎉",
    "c. Dubbing": "c. 配音",
    "Generate audio tasks and chunks": "生成音频任务和分块",
    "Extract reference audio": "提取参考音频",
    "Generate and merge audio files": "生成和合并音频文件",
    "Merge final audio into video": "将最终音频合并到视频中",
    "Start Audio Processing": "开始音频处理",
    "Audio processing is complete! You can check the audio files in the `output` folder.": "音频处理完成！您可以在`output`文件夹中查看音频文件。",
    "Delete dubbing files": "删除配音文件",
    "Generate audio tasks": "生成音频任务",
    "Extract refer audio": "提取参考音频",
    "Generate all audio": "生成所有音频",
    "Merge full audio": "合并完整音频",
    "Merge dubbing to the video": "将配音合并到视频中",
    "Audio processing complete! 🎇": "音频处理完成! 🎇",
    "Hello, welcome to VideoLingo. If you encounter any issues, feel free to get instant answers with our Free QA Agent <a href=\"https://share.fastgpt.in/chat/share?shareId=066w11n3r9aq6879r4z0v9rh\" target=\"_blank\">here</a>! You can also try out our SaaS website at <a href=\"https://videolingo.io\" target=\"_blank\">videolingo.io</a> for free!": "欢迎来到VideoLingo。如果遇到任何问题，随时可以通过我们的免费问答助手 <a href=\"https://share.fastgpt.in/chat/share?shareId=066w11n3r9aq6879r4z0v9rh\" target=\"_blank\">here</a> 获取即时解答！还可以免费试用我们的SaaS网站 <a href=\"https://videolingo.io\" target=\"_blank\">videolingo.io</a>！",
    "WhisperX Runtime": "WhisperX 运行环境",
    "Local runtime requires >8GB GPU, cloud runtime requires 302ai API key, elevenlabs runtime requires ElevenLabs API key": "本地运行需要>8GB显存GPU，云端运行需要302ai API密钥，elevenlabs运行需要ElevenLabs API密钥",
    "WhisperX 302ai API": "WhisperX 302ai API密钥",
    "=====NOTE2=====": "以下是install.py中的内容",
    "🚀 Starting Installation": "🚀 开始安装",
    "Do you need to auto-configure PyPI mirrors? (Recommended if you have difficulty accessing pypi.org)": "是否需要自动配置PyPI镜像？（如果访问pypi.org困难，建议使用）",
    "🎮 NVIDIA GPU detected, installing CUDA version of PyTorch...": "🎮 检测到NVIDIA GPU，正在安装CUDA版本的PyTorch...",
    "🍎 MacOS detected, installing CPU version of PyTorch... Note: it might be slow during whisperX transcription.": "🍎 检测到MacOS，正在安装CPU版本的PyTorch... 注意：在whisperX转录过程中可能会较慢。",
    "💻 No NVIDIA GPU detected, installing CPU version of PyTorch... Note: it might be slow during whisperX transcription.": "💻 未检测到NVIDIA GPU，正在安装CPU版本的PyTorch... 注意：在whisperX转录过程中可能会较慢。",
    "❌ Failed to install requirements:": "❌ 安装依赖失败：",
    "✅ FFmpeg is already installed": "✅ FFmpeg已安装",
    "❌ FFmpeg not found\n\n": "❌ 未找到FFmpeg\n\n",
    "🛠️ Install using:": "🛠️ 使用以下命令安装：",
    "💡 Note:": "💡 注意：",
    "🔄 After installing FFmpeg, please run this installer again:": "🔄 安装FFmpeg后，请重新运行此安装程序：",
    "Install Chocolatey first (https://chocolatey.org/)": "请先安装Chocolatey (https://chocolatey.org/)",
    "Install Homebrew first (https://brew.sh/)": "请先安装Homebrew (https://brew.sh/)",
    "Use your distribution's package manager": "使用您的发行版包管理器",
    "FFmpeg is required. Please install it and run the installer again.": "需要安装FFmpeg。请安装后重新运行安装程序。",
    "Installation completed": "安装完成",
    "Now I will run this command to start the application:": "现在我将运行以下命令启动应用：",
    "Note: First startup may take up to 1 minute": "注意：首次启动可能需要最多1分钟",
    "If the application fails to start:": "如果应用启动失败：",
    "Check your network connection": "检查网络连接",
    "Re-run the installer: [bold]python install.py[/bold]": "重新运行安装程序：[bold]python install.py[/bold]",
    "Installing requirements using `pip install -r requirements.txt`": "正在使用 `pip install -r requirements.txt` 安装依赖",
    "Detected NVIDIA GPU(s)": "检测到NVIDIA GPU",
    "No NVIDIA GPU detected": "未检测到NVIDIA GPU",
    "No NVIDIA GPU detected or NVIDIA drivers not properly installed": "未检测到NVIDIA GPU或NVIDIA驱动未正确安装",
    "LLM JSON Format Support": "LLM JSON格式支持",
    "Enable if your LLM supports JSON mode output": "如果选用的LLM支持JSON模式输出，请启用",
    "CapCut Settings": "剪映设置",
    "CapCut Draft Folder": "剪映草稿目录",
    "The directory path where CapCut drafts are saved, get it from Global Settings->Draft Location, e.g.: C:\\Users\\Administrator\\AppData\\Local\\JianyingPro\\User Data\\Projects\\com.lveditor.draft": "剪映草稿保存的目录路径，可从全局设置->草稿位置获取，例如：C:\\Users\\Administrator\\AppData\\Local\\JianyingPro\\User Data\\Projects\\com.lveditor.draft",
    "Please enter CapCut draft directory path": "请输入剪映草稿目录路径",
    "Enable CapCut Export": "启用导出剪映功能",
    "When enabled, CapCut drafts will be automatically generated": "启用后，将自动生成剪映草稿",
    "Text Settings": "文本设置",
    "Original Text": "原始文本",
    "Translated Text": "翻译文本",
    "Dubbed Text": "配音文本",
    "Font": "字体",
    "Font Size": "字体大小",
    "Font Color": "字体颜色",
    "Vertical Position Offset": "垂直位置偏移",
    "Positive values move upward, 1 represents one video height": "正值向上移动，1代表一个视频高度",
    "Stroke": "描边",
    "Stroke Color": "描边颜色",
    "Stroke Width": "描边粗细",
    "CapCut server started successfully!": "剪映服务器启动成功！",
    "CapCut server stopped.": "剪映服务器已停止。",
    "This feature is powered by [CapCutAPI](https://github.com/sun-guannan/CapCutAPI?tab=readme-ov-file), an open-source API for automating CapCut draft creation and editing.": "此功能由[CapCutAPI](https://github.com/sun-guannan/CapCutAPI?tab=readme-ov-file)提供支持，这是一个用于自动化剪映草稿创建和编辑的开源API。",
    "You can find the generated draft in CapCut with name: ": "您可以在剪映中找到生成的草稿，名称为：",
    "Failed to get font types, try refreshing this page.": "获取字体类型失败，请尝试刷新页面。",
    "CapCutAPI is not installed. Install it to export translated videos to CapCut.": "CapCutAPI未安装。安装它以将翻译后的视频导出到剪映。",
    "Which editor do you use?": "您使用哪个编辑器？",
    "Install CapCutAPI": "安装CapCutAPI",
    "Installing CapCutAPI...": "正在安装CapCutAPI...",
    "Removed existing CapCutAPI directory.": "已删除现有的CapCutAPI目录。",
    "Cloning CapCutAPI repository...": "正在克隆CapCutAPI仓库...",
    "Installing dependencies...": "正在安装依赖项...",
    "Created configuration file.": "已创建配置文件。",
    "✅ CapCutAPI installed successfully!": "✅ CapCutAPI安装成功！",
    "Note: CapCutAPI will use port 9001 by default. If you need to change the port, please edit core/capcut_api/config.json": "注意：CapCutAPI默认使用9001端口。如需更改端口，请编辑core/capcut_api/config.json",
    "Failed to install CapCutAPI. Please try again or install manually.": "CapCutAPI安装失败。请重试或手动安装。"
}

